https://web.archive.org/web/20031024204927/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=379

### [7580] 千葉のOBA3	2002.08.30 FRI 09:23:05　
	
おはようございます。アー,昨日バン木できなかった。この私がバンチを買いに行けないほど疲れるなんて・・・。情けない。でも、今朝はもうさっき買いにいったもんねー！もう読んじゃったもんねー！わーい！（この系統のコトになると、あきらかに自分の年忘れてるな・・汗。）

７５６９　ＫＡＺＵさま　はじめまして。九州の離島って今台風たいへんじゃないですか？大丈夫ですか？うち、ダンナも九州の離島の出身なんで・・・。

７５７２　いちのさま　１４巻ゲットおめでとう！りょうちゃん渋いでしょ？まー、しかし先週号はついに見れませんでしたか？残念。でもＡＨ実写版ので狙ってる役って？熊ママのお店の、ホ・ス・テ・スとか？うーん、いいじゃないですか・・・。あとは、モッチーの手下その１とか？考えるとけっこうあるかも。（ワハハハ・・・、ハンマー投げんでくれー！）

７５７５　あきら（晶）さま　いやー、「もっこり」ってなんですか？って・・・。バン金は、コミックバンチの発売日が金曜日になったので、北条先生が「もっこりメッセージ」（またでちゃったよ、もっこりが・・・。）で、「バン金です。」っておっしゃったのを、ここで皆さんが使われるようになった、「バンチが発売される金曜日」の略です。しかし晶さまは,本当にＣＨをよく理解されているようでカキコを読ませていただくと感動してしまいまうくらいです。北条作品に国境はないのねー。で、もっこりは！どなたか、説明してあげて！

７５７６　ｋｉｎｓｈｉさま　原画展行かれたんですか？いいなー。北条先生の原画って想像を絶するくらいキレイなんだろうなーと思います。印刷されてもあれほどキレイなんだから、実物はどれくらい美しいんだろうと・・・。原画展も、もうちょっと東京のまん中でやってくくれないかなー？（あきらかに、千葉県を中心に考えてるな・・・。）です。

７５７８　たまさま　台風はそちらに向かってる？だいじょうぶですかーーー！

７５７９　ＯＲＥＯさま　私もそのアイス食べてみたいです。あーーー、ＣＨ９１かー、ビデオ撮ったのに前半がダメになっちゃったんですよ、うちの・・・。見たいなー！

すみません長くなりました。また解禁後に・・・。





### [7579] OREO	2002.08.30 FRI 01:51:36　
	
街の片隅に忘れ去られたようにあるビデオ屋さんにいってきました。そしたら、ナント・・・うちの街にある、大手レンタルビデオショップにおいてなかったビデオがあるわ、あるわ・・・しかも探していたＣＨ９１のビデオ、シークレットサービスのビデオあって、ソッコーかりました♪
ＣＨ９１ビミョーに記憶にあるか、無いかのところだったのですが、今日絶対に見たことあることが明らかになりました
ＯＰとＥＤ見た瞬間これ絶対見たワっと確信。でも再放送してないからビデオとってないんですよね。ダビングもデッキ２台ないからできないし・・・なんとか目に焼きつけ、記憶に焼付けします（笑）
シークレット・・・はビデオ撮ってあるのですが、レンタルのビデオだけにテレビ未公開のがあるのを最近分かって（遅いってねぇ）いてもたってもいられず、かりちゃいました。
全部みちゃいましたが、９１の他のやつがみた～い！でもこの一本しかなかったのです。あ～田舎は不便だ。

＞実写版配役
私もＮｏ　Ｉｄｅａです。僚のような体格、身のこなし、そんでもっていい男に当てはまる人って・・・誰だろ～
その僚につりあう香って・・・難しいっすねぇ・・

＞７５７２いちの様
１４巻無事発見おめでとうございま～っす！でもまだ全部そろってないんですか？でも全部集めるの大変ですからねぇ。
見つからない間はＣＨを読み進め、読み終わって本屋さんいったらあったりするかも☆バンチワールドの手もいいかもしれませんね。コミックスとは切れ目が違いますが・・・それか結構ないところが抜けてるのでしたら、分厚い文庫サイズのもいいかもしれませんよ。それも古本で見つけられると思います。

＞７５７１無言のパンダ様
いやいや、違うのですねぇ。そのアイスはＯＲＥＯを作ってる会社が作ってるアイスなんです。かんなりウマイ！！クッキー＆クリームのアイスがお好きな方ならゼ～ッタイ気にいるハズです！なんで日本にないのかなぁ・・・謎

### [7578] たま	2002.08.30 FRI 01:04:10　
	
みなさま、こんばんわ。
実写版の話、今日一日考えました。
っが、やっぱり、思いつきません。リョウ＆香のイメージが壊れるのが怖いです。

＞千葉のOBA3様【7566】
＞無言のパンダ様【7571】
タマネタでこんなに話が引っ張れるとは意外でした…（一発屋なもんで）
そして、何年か後には「あの人は今」に出場してるかもしれません。
もしくは今年の流行語大賞に選ばれるかも・・・（笑）

＞まろ様【7568】
なんで、そげん九州の方言がうまかとですかぁ？
（しつこいを越えてくどい）
まろ様の場合、どうやらその方言は熊本弁っぽいかも(^_^;)
（ウッチャンお得意の）

＞あきら（晶）様
あきら様は台湾なのですよね。台湾でもＣＨが売ってあるのですか？
それは何語で書かれているのですか？
もし台湾語（そんな言葉ある？）なら「もっこり」は何て書いてあるの？
だって英語では「ＭＯＫＫＯＲＩ」（そのまま）なのでしょ。
えぇ？！もっこりの意味・・・・・・（しばし無言）
ム・ムリです。私の口からは、答えられません。（はずかしー）
「バン金」は、えぇ～っと、ゴメン忘れた。
「レス」は、ここに返事を書くことだったかなぁ？！
全然答えになってないですね。ハハハッ。
それから、金城武の「ゴールデンボール」放送しているのですね～。
わたしも相当好きなドラマでしたよ。(うぅ～内容を教えたいーーっ）
ついでに、いま日本で放送しているウッチャン主演のドラマ「ぼくが地球を救う」もわたしは好きです♪

＞chikka様　【7562】
OREO様【7570】同様、生徒達を幾つかに分けて役付けて演じさせるのって良いのでは？！っと私も思います。
創刊０号ならＣＨだけではなく北斗の拳とかも載っているのでしょう？
なんだか、楽しそうですね。わたしもchikka様のような先生に会ってたらもっと英語勉強してたかも。

＞いちの様【7572】
ぬ！ぬ！ぬぁにをーーーっ！
実写版・・・いったい誰の役を狙ってるんだか？！
事によっちゃ～ぁ、たまさん特製「銀狐で充分じゃハンマー」が飛んできますよ。

### [7577] いぐ	2002.08.30 FRI 00:04:37　
	
いちのさま
ジャンプコミックスは集英社
バンチワールドは新潮社から出版されております
どちらも同じ作品です
詳しいことは解りませんが
版権の都合でジャンプコミックスの方は絶版となったのでしょう
収録話数が違うのは
各シリーズの収録ページ数の都合にあわせて
区切る個所が変わっているからだとおもいます
よく見比べて、不足しているお話を買い足していけば
ストーリーはつながります
先日私がお話したのは、バンチワールドセレクションで
(あの時はワールドを抜かして書いてしまいました)
香ちゃんが主人公 (依頼人美女が出て来ない) 話ばかりを
本編の流れと関係なく集めたものです

sophiaさま
残念ながら、いぐいぐは知りませんでした
今度観てみることにします

### [7576] kinshi	2002.08.29 THU 23:03:05　
	
こんばんは、

ＴＶブ＠スという雑誌にセインのRAIJIN　と
RAIJIN コミックのことが載っていました。ますます
有名になっていくんですね、（笑）

今日　原画展　見てきました。小さな阿香、自分の手を見つめる香瑩。
そのほか、AHのリョウと香瑩の宣伝看板パネル？？っていうのかな？
とっても、よかったです。ついでにパーフェクトガイドブックも、
そこで手に入れてしまいました！うれしい～ Tシャツとかも、文鎮も
置いてありました。びっくりしたのは、韓国語のAHが、表紙の
月刊誌が、ありました。ＯＯＰ'S　（ウップス）といいますが・・・
中身は見れませんでした。くわしくはコアミックスへ　
とのことでした。いやいや　そこまでは・・・ハハハ^-^;
韓国の友達に聞いてみよう！とおもっています。
それでは、また。

### [7575] あきら（晶）	2002.08.29 THU 22:58:13　
	
＞[7566] 千葉のOBA3
「優希」って、この特技の役者をやっている姫様ですか。うん、彼女はＣ.Ｈの中に一番明らかにリョウが好きな依頼人と思います。最後の別れのシーン、リョウと彼女の横顔、また涙がとっても綺麗でした。最初読んだとき、この切ない場面でとっても感動しました。表現の方法また雰囲気はちょっと違います。北条先生、さすがな～～。
実はリョウもちょっと心が動いたとおもいます。（私見だけで、リョウのフアン、ごめんなさい）
また、何巻にあるがちょっと忘れたが、香は高校の親友の協力で変装して、リョウとデートしたでしょう。最後、港へ行って、香はあるぺ－ジの下の一格に上を向いて船を見ました。その時の顔が優希とそっくりですよ！！！（私の書いたことが分かれるのかな？）
手元にＣ.Ｈがないので（兄の住み所に置いた）、巻とベージが調べられません。すみません。
約一年ぶりＣ・Ｈが読まないかも。でも頭の中にちゃんと覚えられます。これって、葵さん、「読破」と言えますか。（^-^;）

＞[7568] まろ（神奈川県：暑いゾ・滝汗)
丁寧に解説してくれて、ありがとうございました。ＰＣについてよく分かりますね。私は自分のＰＣを持っていてからまだ一年未満、それでも、いきなりＸＰを使います～～（＠_＠）
前、言ったトラブルはvirus protection のソフトはＰＣにinstallできません。いろいろ検査しても、結局問題点が分かりませんでした。多分九月に入って、友達に助けてもらうと。

＞７５５３sophia様と[7572] いちの
＞親知らずって肉を切って歯を取り出すのですね。怖い・・・。この間テレビでやってました。大変グロテスクな映像満載でしたが（笑）。

私も経験者です。下の一番奥の歯。若い先生が肉を切って、道具を使って一生懸命掘って、数十分後、道具は歪んでもとり出しませんでした。そして、別の先生の手で終わりました。両方とも疲れました。でも、特に歯を診療することが怖いと思いません。（多くの人が嫌いようですが）我慢力が上手ですから(^-^”)

最後、ちょっと聞きたいことがあります。「もっこり」はどういう意味ですか。広辞苑にも載らないです。方言？口言葉？
そして、「バン金」は「楽しいの金曜日」の意味ですか。（翌日は休みので）
「レス」は？？？

お先にお答えをあるがとうございます。


### [7574] TAKESHI	2002.08.29 THU 22:09:37　
	
みなさんはじめまして。北条司先生の作品は本当におもしろいですね！僕はいつもキッズステーションでシティーハンター見てます。声優陣もほんとにぴったりのはまり役ですね。エンジェルハートのこれからの展開も楽しみです！それではどうぞよろしく！！

### [7573] 葵	2002.08.29 THU 21:23:38　
	
　明日はバン金ですね。長かった気がするのはなぜだろう…？

＞ｃｈｉｋｋａさま［７５６２］
　ＲＡＩＪＩＮが送られてきたんですか？すごいですね～。コアミックスさん、太っ腹！！ぜひぜひ教材として役だ立てて下さい。あ～…なぜ私の中高時代にＲＡＩＪＩＮはなかったんだろう…。（>_<;

＞いちのさま［７５７２］
　ＣＨ１４巻ゲット、おめでとうございます♪全巻読破にはまだまだのようですが、めーいっぱい楽しんでくださいね♪そして全巻読破の暁には…原稿用紙１０枚分の感想文を書いて発表して下さい。ダメ？！（^_^;

＞

### [7572] いちの	2002.08.29 THU 19:07:55　
	
うはっ！！すっごいカキコの量・・・（汗）。１日来ないだけで前のカキコが消えてしまうなんて・・・そーとー熱気がありますねここのＢＢＳは。

それよりも、ありました！！ＣＨ１４巻！！！駄目もとで以前行ったＢ●●Ｋ●ＦＦにまた行ってみると、なんとあるじゃないですいか！！２０巻まで買い占めたと思っていたのに・・・（１４巻以外）。
そして、１４巻も手に入りＣＨの幸福感を味わっていた矢先、１８巻の中身が８巻だったことに気づく！！！！！な、なんじゃこりゃ～！！！！！！！話しつながってね～！！！！！！と、言うことで古本屋に行って取り替えてもらいました。お店の人も親切に対応してくださって助かりました。
そんなこんなでいろいろなトラップを無事乗り切ったのですが、未だに全巻はソロッテイマセン・・・（汗）最終巻はあるのに・・・。（まだ読んでません）

＞[7547] いぐ様
無事に１４巻は手に入ったのですが、２２，２３，２６，２７，２８，２９，３１，３３巻が見つけられません（嘆き）。バンチコレクションでも可です。が、あのシステムがよく分かりません（汗）。１巻分が１冊で終わってない気がするのですが・・・気のせいですか？

＞[7553] sophia様
親知らずって肉を切って歯を取り出すのですね。怖い・・・。この間テレビでやってました。大変グロテスクな映像満載でしたが（笑）。
ＣＨ１４巻は無事手に入りました。ええ、ちゃんと読みましたよ。なんか香がえらく素直だった気がします。リョウちゃんも。恋心をあらわにしていたような・・・。

＞[7555] 千葉のOBA3様
ＣＨ１４巻は手に入ったのですが、バンチを未だに読んでおりません！！！！コンビニ２件、本屋３件巡ったのですが置いてありませんでした（泣）。もう「時すでに遅し」ですかね？

ＡＨ実写版には是非この私“いちの”を！！と、心の隅っこの方で野望を抱いている“いちの”でした。

### [7571] 無言のパンダ	2002.08.29 THU 15:20:50　
	
こんにちわ☆

＞凛々さま（７５６０）
ごめんなさ～い！私ったらとんだ役立たずデス～（泣）
「調べます」なんて知ったげなことを言ったのに、わかりませんでした！ええ、調べてはみたんですがトラブルのページにも凛々さまと同じ症状が載ってなくて・・・(ｰｰ;)
ＰＯＰサーバーが間違っていた時の設定の確認の仕方などはあったんですが、もう修正されたんですよねぇ？あとペットが帰らない場合のトラブルも「本気の家出」以外はすべて半日～１日で帰るとありました。役に立てなくてすみませんでしたm(__)mほんとにどこに行っちゃったんでしょう（シクシク・・）もう新しくペットを飼いなおすしかないのかなぁ。どなたか詳しい方がいらっしゃるといいけど・・・
実写版の香役に「水野美紀さん」イイですね♪「かわいい」とか「やさしい」だけでなく「芯の強さ」もあって、おまけにアクションも出来ますもんネ☆私は昨日から槙村兄には誰がいいかなぁって考えてたんですが中々思いつかなくて・・・強いて言うなら「渡部篤郎さん」とか(~_~;)
でもＡＨが映像化するなら、もちろんまずはアニメ☆でリョウはもちろん神谷さんがイイです！(^^)

＞ｃｈｉｋｋａ様（７５６２）
学校単位でライジンを送って来られるなんて、コアミックスさんスゴイ太っ腹！そして内容にとても自信をもってっらしゃるんですね。贈られた学校（全国的なのかな？）で教材として活用されると思うと嬉しいですね☆残念ながら英語の苦手な私にはいい活用法が思いつきませんが(^_^;)

＞つる改め「たま」様（７５６３）
あ～ん！泣かないで～そして、笑かさないで～お腹イタイ～(~o~)

＞ＯＲＥＯ様（７５７０）
そのアイスはハー○ン○ッツのクッキークリームとかとは違うんですか～。それは大好きなんですけど(^○^)ＯＲＥＯ様のお気に入りの本場モノもぜひ食べてみたいです～♪

ではまた。(^_^)/~

### [7570] OREO	2002.08.29 THU 14:19:47　
	
汗が背中や、おなかのあたりをつたい流れていきます・・・（ゾゾゾゾ～気持ち悪い）何が言いたいって？暑い！

＞７５５０ぴぃ様
ＣＤ当選おめでとうございます！ほんとうらやましい限りですねぇ。感想ゼヒお聞かせください！

＞７５５３sophia様
歯医者お疲れ様でした。私もあと２本上を抜かなければ・・抜くのはいいんですけど、あの麻酔の注射がイヤ！
実は私のこのネーム、クッキーモンスターになりたかった私の好物クッキーなんです。カナダにいたときにこれのアイス（かんなりウマイ！）とかお菓子あって、かなりハマッて帰国したときは１．２ｋｇのＯＲＥＯ箱ずめ、お持ち帰りしました♪なんで日本にあのアイスないんだろう・・・

＞サボテンステーキ
やっぱ、トゲはないっすよね。焼くと、とけちゃうのかなぁとか勝手にボケな考えをしていました・・・でも、一度食べてみた～い♪

＞７５５８葵様
嘆願申請に賛同いたしまぁ～す！！ホント出しましょうよってくらいにフツーのＴＶでやってほしいと願うのです・・・

＞７５６２chikka様
すごいですね。無料でＲＡＩＪＩＮ送ってくるとわっ！私のちょっとした提案ですが、その１シーンとかを役きめて、生徒に演じさせてもいいのでは？っと思います。私の経験上やっぱ、書くだけじゃ覚えなくって、授業でそういうことやったんですよね。で、人前にでるから緊張するし、ドジれないから、かなり頑張って覚えて。今でもそのコトで言い回しとか覚えてたりします♪

長くなったので、このへんで。
明日はバン金♪はやく続きがよみたいよぉ～☆

### [7569] KAZU	2002.08.29 THU 14:14:54　
	
初めまして。北条さんの漫画は小学生の時から今まで楽しませてもらってます。最近本屋でエンジェルハートを見つけ・・・（遅いって。。。）ああ！この歳になってって感じで懐かしく思えました。作品は今でも大事に保存しています。これからも日本の皆さんを楽しませてください。九州の離島からはるばる北条さんの展示会とか行きたいのですが・・・本屋で本を買うくらいしかできません(^^ゞそれではお仕事頑張って下さい。

### [7568] まろ（神奈川県：暑いゾ・滝汗)	2002.08.29 THU 08:15:24　
	
おはようございます。
昨夜、眠くて書けなかったレスを少々（←またかい！）

[７５６３]たまさま(微笑)
ばってん、つるといっちょるけん、たまじゃなかと思ったとです(笑)
（↑いーかげん・しつこいって！）
ジャ○キー・チェンさんっスか？
（オチが某大阪のゲームソフト会社の、
　キャラのコスプレ（？）になるってゆー・笑）
と、ゆー事は、ＣＨやＡＨがゲーム化されるときは、
カプ○ンが開発するのかな(笑)
ここは一つ、大阪にお住まいの将人さまにお願いするしか？！
（↑暑さでカンペキに壊れとるな･･･滝汗。将人さま、スミマセン！)

[７５６４他]晶さま
はじめまして。
残念ながら、[７５４９]の将人さまが仰っているように、
日本の文字入力規格（＊１）の都合の問題なので、ｗｅｂ関連のプログラム技術では、解決のしようがありません。
まぁ、Ｗｉｎｄ○ｗｓを使っている個人が･･･
たとえばマイ○ロソフト（＊２）のＨＰへ行き、
中国語の簡体や繁体文字を表示できるよう、
文字情報をダウンロードすれば、
文字情報をＰＣにダウンロードしている友達同士で
メールをする際に使える、とは思いますが、ネ。

（＊１）･･･第二水準は、第一水準よりもカバーする文字数は多いものの、
人名に使用される文字に限られているようです。
たとえばサイトウさんの場合、簡略化すると同じ「斉」でも
斉藤・斎藤・齋藤のように書くケースがあります。
ただし、リョウの文字については、
恐らく当時のワープロで利用可能な文字数にも限度があった事と、
文字自体の利用頻度が低い事もあったため、
外されたのではないか、と私は思っていますね。
（↑あくまで推測なので、違う可能性もあります！）

（＊２）･･･この会社は、ＨＴＭＬ書式のメールを強要するので、
他社のブラウザの使用者からすると、迷惑千万です。
たった２行の内容でも、平気で２Ｋバイト以上のディスク容量を割かねばなりませんし、添付ファイルがある場合は、
ゴチャ×２のプログラムの中から、ファイルを探し出さねばなりません。

長々と失礼しました。

１００ｔハンマー管理人さま、長くて不適切と判断された場合、
この書きこみを削除して頂いてかまいません。

### [7567] りょうの愛人	2002.08.29 THU 08:07:01　
	
凛々さま　そうですね。
水野　美紀さんってぴったりですね。いま若手で人気があって
香っていったらこの人でしょうねぇ。
すぐむきになってハンマー持ちそう。
あってる。これで決まりって感じ。
りょう役は、いないので金城さんを急遽ばってきって感じかな？
アクションが、メインだし。
でもりょうは、ぴったしっていう人いないなぁ。
あ～なんだか今、ＡＨのりょうは、
チョウ　ユン　ファの顔がが、通り過ぎてしまった。
やっぱり香港映画になりそう。

### [7566] 千葉のOBA3	2002.08.29 THU 08:06:35　
	
おはようございます。ホントに寝ていていいならずーっと寝ていたい今日この頃・・・。

７５５８　葵さま　そうですね。嘆願だしたら日テレさんやってくれませんかね。そしたらココでも、もりあがるんでしょうけどねー。スペシャルももうやらないのかなー？

７５６２　Ｃｈｉｋｋａさま　今日ダンナとムスコは神宮へ・・・。１０連勝なるか！？　　で、マジでライジン送ってきたんですかー！？すごい！やるじゃんコアミ。うちの長男担任の先生が英語の先生なんですよ。学校始まったら聞いてみるように言っておきます。

７５６３　たまさま　わははは・・・。タマちゃんはすでに国民的アイドルですね。Ｔシャツもできたとか・・・。でもホントに何故川にいるの？海にもどらないのかナゾですねー？

７５６４　あきら（晶）さま　はじめまして。本当に日本語お上手ですね。感心します。北条先生のファンは、日本にとどまらないんですね。ＲＡＩＪＩＮのＣＨスペシャルは新しいストーリーではなく、ちょうど優希さんのでてきた時のお話です。（わかります？）

＞私も実写版のりょうちゃんて、思いつきません。あんないい男は現存しないってかー。りょうちゃんも香ちゃんも身長と体格をクリアしないとイヤ。っていうと、いなくなっちゃう？該当する人が？？？

### [7565] あきら（晶）	2002.08.29 THU 06:29:39　
	
あ、やはりリョウの漢字は表示できません。入力のときはちゃんと出るが・・・何でウェブの画面には表示できないの？？？
ウェブを運営するスタッフさんたち、何とか解決してくれませんか。

### [7564] あきら（晶）	2002.08.29 THU 06:25:18　
	
将人さん

リョウの漢字について、私も辞書に見つけました。私はここにもう一度入力してみます。（表示できるかな？--&#29536;）

そして、皆さん、よく写実版の役を考えました。実は、北条先生の画技は写実で、上手すぎて、だから人で演出すると、違和感があることをちょっと心配しています。さらに、最初アニメのキャラクターを見るとき、ちょっと慣れませんでした。やはり漫画のほうがいいと思っちゃいました。（でもだんだん別のタイプの作品として楽しんでいました。）
でも、写実版のcastを考えることも一種の面白さですね。私は反町隆史が気に入ります。前の「ＧＴＯ」も漫画原作から改作したので、色気の部分はちゃんとできると思います。（＾_＾）真剣の顔も格好いい！でもちょっと細いかも。じゃ、香は菜菜子？！
でも彼たちは夫婦共演を二度としたくないようです。それもそうですね。プレッシャが大きいから。
また、香港では「呉彦祖」という俳優がいます。男らしく格好いいです。でも&#29536;の軽いところが表現できるかどうか...

また、ＲＡＩＪＩＮの中のＣ・Ｈスペッシャルは新しいストーリですか。教えてください。なんか面白そう、読みたいです。
英語については、皆さんは外来語の原文(英語から来たの場合）を共に覚えますか。翻訳をする時、気づきました。一般的には、文章の中に、外来語の原文をついていません。でも、翻訳をするとき、調べることは大変です。というのは、外来語の発音から英語を思いかけることは難しいです。（皆さんにとって簡単かもしれないが）台湾では、特にＰＣやhigh-techの業界で、英語の略語や専門用語を直接に使うことが少なくないです。中訳にしても、時々原文は括弧に書きます。普通によく使う言葉もそのまま使います。たとえば、アイディアはideaとか。大学の先生はこのようにするとこれらの「外国語」は「日本語の外来語」に変身して、日本化しやすい、だから新しい情報を早く吸収できるとか言いました。
そうですかな。皆さんはどう思いますか。

### [7563] たま（つるじゃなかとよ！）	2002.08.29 THU 01:05:02　
	
エーン。エーン（涙）
つるじゃないもん！たまだもん！しかも奴は男(漢)だもん！
たまさんはリョウも喜ぶ「もっこりお姉さん」だもん！
でも少し痩せた・・・。また魚かよ。蟹食わせ！貝食わせ！
エーン。自分でもゴッチャになってきたけど、たまだもん！
たまですとばい！たまですたい！たまばってんがくさ！(たま３活用）
＞無言のパンダさま【7551】　＞sophiaさま【7553】
＞葵さま【7558】　＞まろさま【7561】
のイケズぅぅ～。（ってこのメンバーはまろてぃメンバー？！）
やっぱりあなどれんなっ！まろのてぃたいむぅーーーっ！

将人（元・魔神）様【7549】はちゃんと「たまさま」って書いてくれた☆
本当奴は「出世魚」みたいですね。タマ→ツル→次は何？だろう。

最近、実写版の話で盛り上がってますね。
実写版・・・日本人で？？？
ん″～。思いつきません・・・。ジャッキーしか・・・。

### [7562] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.08.29 THU 00:06:29　
	
こんばんは。chikkaです。８月も下旬になりいよいよ２学期が始まります。今年もあっという間に過ぎていきそうな気配です。既にＣＭでは秋冬物が流れ始めています。プロ野球も終盤に迫ってきて、パリーグでは西武ライオンズが独走体勢に入り、マジックをまた一つ減らして２１になりました。一方のセリーグですが、一時はマジック点灯していたジャイアンツですがヤクルトスワローズの連勝によりマジックが消えて、気がつけば１０ゲームあった差が６．５まで減りました。スワローズは今日も勝って連勝を９まで伸ばしました。「ジャビット」の背中がだんだん見えてきた感じがします。もしかすると・・・・。

【コアミックスから学校宛てに送られてきたもの】
学校へ行ったら英語科の主任先生宛てに「コアミックス」から小包が届いていました。中身は何と２冊の「ＲＡＩＺＩＮ ＣＯＭＩＣ創刊０号」でした。しかも、「無料」というラベルが付けられていました。発売されたその日に買った自分がアホに思えました。学校の教材に役に立てればということで参考資料のつもりで送られてきたようです。おそらく、全国の中学・高校に発送されたと思いますが、学校の先生もしくは生徒でもかまいませんがそこのところを知っていたら教えてください。実は１０月あたりから私が受け持っているクラスで「ＲＡＩＺＩＮ ＣＯＭＩＣ」を授業で使うつもりです。さしあたっては、「和訳英文」や「英文和訳」、それから日本語を読んでカッコの中に最も適切な単語を入れるようにというごくごくＢＡＳＩＣなものからやっていく予定です。すでにそのためのプリントも何枚か作成しました。また、この前発売された「プレ創刊号」のＣＤを使って、「リスニング」の問題も授業でやりたいと思っています。まだ聞いていないので、聞きながら英語表現を探して、使えるものをピックアップして英語の授業のなかでやってみようかと思います。とりあえずはこんな形で用いたいと思います。何かアイデアがありましたらＢＢＳに書き込んでください。参考にしたいと思います。では、おやすみなさい。

【Coamix寄给学校的东西】  
去学校一看，英语学科的主任老师收到了“Coamix”寄来的包裹。里面竟然是两本《RAIJIN COMIC创刊0号》。而且还贴上了“免费”的标签。发售的那天买的自己觉得很蠢。好像是为了对学校的教材有帮助而作为参考资料送来的。我想应该是发给全国的初中、高中了，学校的老师或者学生也可以，如果知道那里的话请告诉我。实际上我打算从10月左右开始在我负责的班级里上课使用“RAIJIN COMIC”。现在的计划是从“日译英文”和“英文日译”，然后读日语，在括号里填入最合适的单词这样非常基础的东西开始。我已经为此做了几张打印纸。另外，我还想利用之前发行的“预创刊号”的CD，在课堂上做“听力”的问题。因为还没听过，所以我想一边听一边寻找英语表达，选出能用的在英语课上试一试。总之我想用这样的形式。如果有什么想法的话请写在BBS上。我想作为参考。那么，晚安。


### [7561] まろ（横浜より愛を込めて？！）	2002.08.28 WED 23:45:47　
	
いやぁ、暑かったですね。
夏バテの方、ご用心！
先ほど、飯を食いながら、テ○ビ東京を観ていたら、
夏バテ→夏風邪→成人喘息→突然死の危険（！）ってな内容の
警告をしてましたよ。喘息は、猛暑の中、
過労とかストレス、睡眠不足（だったかな・・・？）などが、
重なると、なるとか・ならないとか・・・（ママきょわい～っ！汗）

こちらにお見えの皆さまは、くれぐれも・そんな事にならないよう、
気をつけて下さいネ！

さて、レスを少々。

［かなり前・・・］凛々さま
　はじめまして。レスありがとうございました。
凛々さまも、サービス業をなさっていらっしゃる、って仰ってましたが、
その後は、いかがでしょうか？（お休みとかとれました？）
暑くて大変ですが・お互いに頑張りましょう！
（↑なれ×２しいぞ、コラ！）

［７５４８]つるさま(笑)
　なんだかなぁ・・・(微笑)
福岡から遠路はるばる来て頂いたのは、有難いんっスが(苦笑)
そげな、人騒がせばイカンとです！
（↑イキナリ博多弁にならないように！）
早くオウチに帰って、ゴハンをお腹一杯食べましょう！
（→違うって・汗)

ヤバっ！もう・こんな時間だ！ではお休みなさいませ！
